\chapter{Análise Distrital}
\label{cap:dist}

\lettrine{P}{ara} cada um dos 96 distritos da cidade, foi feita uma análise como a municipal. Essas análises são um pouco menos verborrágicas, já que os distritos são muitos. Tal decisão foi tomada levando em conta que a maioria esmagadora dos distritos tem um comportamento muito semelhante ao município. As análises seguem ao decorrer deste capítulo.

Elas seguem um padrão, com os dados sendo apresentados de maneira muito parecida com a análise municipal. São divididas em três partes, sendo uma figura e duas tabelas.

A figura mostra duas informações: a primeira é um gráfico que mostra a evolução do atendimento e da população no distrito; a segunda é a localização do distrito no município.

A primeira tabela exibe as informações do primeiro período analisado e do último, junho de 2006 e dezembro de 2017, respectivamente. Assim como na análise anterior, ela mostra o número de matrículas, o número de crianças na fila, a população de 0 a 3 anos estimada e as matrículas e fila relativas à população do distrito.

Além disso, essa tabela apresenta informações comparativas do distrito com o município. Cinco novas linhas foram adicionadas. As três primeiras exibem qual a proporção que as matrículas, a demanda e a população do distrito representam em relação aos dados municipais. As últimas duas mostram a localização do distrito em dois \textit{rankings}: um referente ao número de matrículas e o outro, ao tamanho da demanda. Tais listagens são exibidas na íntegra no \autoref{cap:rankings}.

Como essa informação pode levar a erros de interpretação, sobre a demanda como escrito no \autoref{cap:sp}, foi colocado também uma tabela que faz uma comparação entre a demanda nos meses de dezembro de 2006 e dezembro de 2017, assim como na Análise Municipal.